\documentclass[a4paper,
11pt,
BCOR=7mm,
onecolumn,
headsepline,
captions=tableheading,
parskip=half,
ngerman,
bibtotocnumbered,
listof=totoc]{scrartcl}
%Allgemein:
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[ngerman]{babel}
\usepackage[autooneside=false,automark]{scrlayer-scrpage}
%Schriftart:
\usepackage{lmodern}
%mal schauen:
\usepackage[font=small,labelfont=it]{caption}
\usepackage{here}

\usepackage[onehalfspacing]{setspace} %Für richtigen Abstand der Absätze
%Für Chemie:
\usepackage{chemmacros}
\usepackage{chemformula}
\usepackage{ghsystem}
\usepackage{chemfig}
\usepackage{siunitx}
%Für Tabellen
\usepackage{tabularx}
\usepackage{multicol}
\usepackage{longtable}
\usepackage{booktabs} 	%\*rule-Befehle
\usepackage{array}		%p und b Spalten
%Grafiken
\usepackage{graphicx}
\usepackage{subfig}
%Literatur/Zitieren
\usepackage[autostyle, german=quotes]{csquotes}
\usepackage[sorting=none,doi=false,url=false,autocite=superscript,sortcites=true, labelnumber=true]{biblatex}
%Mehr Zeichen:
\usepackage{amsmath}
\usepackage{amssymb}
%Fußnoten:
\usepackage{savefnmark}
%Aufzählungen
\usepackage{mdwlist}
\usepackage{paralist}
\usepackage{enumerate}
%Für Verweise:
\usepackage{varioref}
\usepackage{hyperref}
\usepackage{cleveref}
%
\usepackage{microtype}
\usepackage{todonotes}

%Literaturdatei:
\bibliography{Literatur}

%Chemfig:
\renewcommand*\printatom[1]{\ensuremath{\mathsf{#1}}}
%SI soll , statt . als Trennzeichen
\sisetup{
output-decimal-marker = {,},
per-mode = symbol,
}
%Absatzabstand
\newcommand{\sref}[1]{(siehe \cref{#1})}

%Allgemeine Einstellungen:
\pagestyle{scrheadings}

%Silbentrennung:
\hyphenation{}

\begin{document}
%\input{Titelpage}
\input{Titelpage}
%
\tableofcontents
\pagebreak

\input{Einleitung}
\pagebreak
\input{Theorie}
\pagebreak
\input{Messmethoden.tex}
\pagebreak
\input{Synthesen}
\pagebreak
\input{Auswertung.tex}
\pagebreak
\input{Zusammenfassung.tex}
\pagebreak
\printbibliography
\pagebreak
\section{Anhang}
\listoffigures
\pagebreak
\listoftables
%-------------------
\pagebreak
\pagestyle{plain}
\section*{Danksagung}

Die vorliegende Masterarbeit entstand im Arbeitskreis von Prof. Dr. Nadja Bigall am Institut für Physikalische Chemie und Elektrochemie der Leibniz Universität Hannover. Ich möchte mich an dieser Stelle bei allen bedanken, die mich während dieser Arbeit sowohl fachlich als auch moralisch unterstützt haben. Mein besonderer Dank gilt
dabei vor allem:

\begin{itemize}
	\item \textbf{Frau Prof. Dr. Nadja Bigall} für die Möglichkeit diese Arbeit in ihrem Arbeitskreis zu verfassen und ihre stetige Bereitschaft für produktive und interessante Hinweise.
	\item \textbf{Herrn Prof. Dr. Peter Behrens} dafür, dass er als Zweitprüfer zur Verfüngung stand.
	\item \textbf{Pascal Rusch} für seine stets hilfsbereite Art und die TEM-Messungen.
	\item Dem gesamten Arbeitskreis Bigall für das tolle Arbeitsklima.
	\item Meiner Familie und meinen Freunden die immer für mich da sind.
	
\end{itemize}

\pagebreak

\section*{Eidesstattliche Erklärung}

Hiermit versichere ich, die vorliegende Masterarbeit selbstständig, ohne
fremde Hilfe und ohne Benutzung anderer als der von mir angegebenen Quellen
angefertigt zu haben. Alle aus fremden Quellen direkt oder indirekt übernommenen
Gedanken sind als solche gekennzeichnet. Die Arbeit wurde noch
keiner Prüfungsbehörde in gleicher oder ähnlicher Form vorgelegt.

\vspace{5cm}

\noindent Hannover, den 31. März 2020
\vspace{2cm}
\hrule
\vspace{5mm}
\noindent Björn Gastmann
\end{document}